深夜數學題6

小明同小強叫左個外賣pizza，一開盒發現冇切喎! 於是小明就係pizza 中間篤左一點，按相同間距斬左五刀，每刀都通過果點，切左十塊pizza 出黎。

後來小強走去度一度，發現小明篤果點原來唔係圓心黎，所以十塊pizza有d細有d大，平分唔到。

小明就話，咁我食一塊先，之後你就食順時針下一塊，之後到我食順時針下一塊，如此類推，咁最尾咪平分左囉。

咁到底咁食法係咪真係平分左個pizza？

係

prove

點解要咩執著平唔平分 食少啲會死？

唔識

得個知字姐

其實一五份已經好公平

TLDR: 橙色面積=綠色面積?

唔會

咩叫相同間距

for the case that 1>>>2 , 3 ~4 , 5~6 , 7~8 , 9<10

1+3+5+7+9>2+4+6+8+10

所以小明或會成為最終贏家

即係第一刀同第二刀既夾角=第二刀同第三刀既夾角=第三刀同第四刀既夾角=第四刀同第五刀既夾角

以為係用圓周計等距
夾角相等點會用 等距 呢個 term

出得唔好

因為小明以為係圓心，所以佢會覺得係等距，我代入左小明角度

炸汁啦屌

我地嚟多次

1 ~ 2 ， 3 ~10 ，4~9 ，5~8，6~7

今次打和啦

[black]super ~[/black]

如果對稱就一定係一樣 size 嘅
（姐係小明粒點同圓心嘅距離，同直徑重疊嘅話）
但其他我唔知

根本就同我講既一樣

唔一定有線穿圓心架喎

我有無理解錯, a, b, phase angle 應該唔足夠推出 area?

no

你個prove assume左有一條線穿過圓心

lm

其實無可能平分 因為上面啲配料係唔平均咁分佈

叻仔

姐係你想prove埋唔經直徑嘅case ?

當然啦

Arc唔係好基本咋咩？

噓

唔經就唔就唔相等

Assume that the point choose by 小明
is 0 cm from the margin

ab cos36 = Area1
bc cos36 = Area2
...
ij cos 36 = Area10

小明 eat =Area1 +Area3 ... Area 9
小強 eat =Area2 +Area4 ... Area10

小明eat/小強eat

=(Area 1 +Area 3 ... Area 9)/(Area2 +Area4 ... Area10)

=cos36(ab +cd...+ij)/cos36(bc+de...ja)
where c=d=e=f=g=h=0
=(ab+ij )/(ja)

=(b/j)+(i/a)
by graph 卡住啦
=/= 1

not fair ar

後悔中學無讀好啲書
分個pizza都分唔到

area 絕對唔係 ab cosθ
諗下 θ = 90°, 你條 formula gives area = 0

sor ar
係ab sin theta ar
如果三角面積唔相扇形面積都唔相等掛 我估

有無其他諗法

可以肯定係 a, b, theta 唔夠 information 計 area:

兩個 case 既兩條邊長, 夾角都一樣但 area 唔同

應該要用 integration

但佢地係同圓喎

咁咪有排in